涉事海關船隻為中國製造

據了解，涉事船隻為海關船隻，屬淺水巡邏艇，為中國製造。事發時正在執行追截任務。

晚上9時許，警方接報指，屯門龍鼓灘對出沙洲海面，一艘船撞及不明物體沉沒，船上5人墮海。水警到場救起最少兩人，搜救仍在進行中。最新消息指，5人已全部獲救，其中兩男清醒送北大嶼山醫院，另2男1女昏迷，送往屯門醫院。

【海關殉職】海關沙洲快艇沉沒 三名海關人員送院後不治

子華套戲都係深圳製造啦 又唔見佢沉船？

資料顯示，該艘淺水巡邏艇由內地製造，於2016年投入服務，負責淺水巡邏、追截高速船隻及配合潛水隊工作。該艇最高航速達50海里，以每個350匹的雙引擎推動。

中國製造！天有眼

明白了